---
title: >-
    شمارهٔ ۷۸
---
# شمارهٔ ۷۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نه به دستگاه شهنشهی، نه به خوبیت ضرری رسد</p></div>
<div class="m2"><p>که ز ترک چشم ستمگرت، نگهی به خونجگری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه که هم تو زخمی و مرهمی، به وجود محتضرم همی،</p></div>
<div class="m2"><p>چه خوش است زآمدنت دمی، خبری به محتضری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>صنما، مها، چه نکو بود، که محبت از دو طرف کشد</p></div>
<div class="m2"><p>ز من آه بوالعجبی رود، ز تو پیک ناموری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل و جان و سر به طبق نهم، که نثار مقدمش آورم</p></div>
<div class="m2"><p>ز قدوم قاصد محترم، ز تو گر به من خبری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تو که شعله خوی و ستمگری، به دو رُخ، دو خرمن آذری</p></div>
<div class="m2"><p>ز چه غم خوری، که به خرمنی، ز نگاه تو شرری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بشنو ز افسر مبتلا، برسان سلام و نیاز ما</p></div>
<div class="m2"><p>به مقیم درگهش ای صبا، گذرت اگر سحری رسد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به خدنگ غمزه‌ات ای جوان، همه جان و تن سپرم از آن</p></div>
<div class="m2"><p>که به پیکر من خسته جان، نه به سینه دگری رسد</p></div></div>